今日想同各位講下捕蠅草

唔知大家知唔知咩係捕蠅草？

佢係一種肉食植物，用兩片葉嚟捉昆蟲食
當昆蟲飛到葉上面，兩片葉就會夾住隻昆蟲
喺呢個時侯，昆蟲會掙扎，而捕蠅草感覺到昆蟲掙扎嘅話會用更大嘅力道夾落隻昆蟲
最後，捕蠅草會分泌酸液，消化昆蟲，將昆蟲養分同自己結合起嚟
當然，捕蠅草力道有限，昆蟲如果想逃脫捕蠅草，就要同佢鬥力

如果你哋係捕蠅草裡面嘅昆蟲，你會坐以待斃？定係繼續捕蠅草鬥力？

各位昆蟲加油

我冇嘢講

哎呀 應該post去學術台添...

這post好深奧